\begingroup 
\renewcommand{\section}[2]{\anonsection{Библиографический список}}
\begin{thebibliography}{00}
\bibitem{Kalyaev}
    Каляев И.А., Гайдук А.Р., Капустян С.Г.
    Модели и алгоритмы коллективного управления в группах роботов
    2009. 280 с. Твердый переплет. ISBN 978-5-9221-1141-6.

\bibitem{Tarasov_art}
    Тарасов В.Б.
    От искусственного интеллекта к искусственной жизни: новые направления в науках об искусственном// 
    Новости искусственного интеллекта. – 1995. – №4. – С.93-117.

\bibitem{Parsegov}
    Parsegov S. E., Proskurnikov A. V., Tempo R., Friedkin N. E.
    A new model of opinion dynamics for social actors with multiple interdependent attitudes and prejudices.
    CDC, 3475-3480. - 2015

\bibitem{Page_secure}
    J.Page, A.Zaslavsky, M.Indrawan
    Security Aspects of Software Agents in Pervasive Information Systems
    In Proceedings of Fourteenth Australasian Conference on Information Systems (ACIS 03), ISBN 0-7298-544-1, 2003. 

\bibitem{Zikratov_dov}
    Зикратов И. А., Зикратова Т. В., Лебедев И. С. 
    Доверительная модель информационной безопасности мультиагентных робототехнических систем с децентрализованным управлением // 
    Научно-технический вестник информационных технологий, механики и оптики. 2014. №2 (90). 
    [Электронный ресурс] //
    URL: https://cyberleninka.ru/article/n/doveritelnaya-model-informatsionnoy-bezopasnosti-multiagentnyh-robototehnicheskih-sistem-s-detsentralizovannym-upravleniem (дата обращения: 30.11.2018). 

\bibitem{Zikratov_pom}
    Зикратов И.А., Викснин И.И., Зикратова Т.В., Шлыков А.А., Медведков Д.И. 
    Модель безопасности мобильных мультиагентных робототехнических систем с коллективным управлением // Научно-технический вестник информационных технологий, механики и оптики. 2017. №3. 
    [Электронный ресурс] //
    URL: https://cyberleninka.ru/article/n/model-bezopasnosti-mobilnyh-multiagentnyh-robototehnicheskih-sistem-s-kollektivnym-upravleniem (дата обращения: 30.11.2018). 

\bibitem{Page_buddy}
    John Page, Arkady Zaslavsky, Maria Indrawan 
    A Buddy Model of Security for Mobile Agent Communities Operating in Pervasive Scenarios
    2nd Australasian Information Security Workshop (AISW2004), ACS, Vol 32, pp. 17-25,Dunedin (New Zealand) ,2004.

\bibitem{Tarasov}
	Тарасов В.Б.
    Агенты, многоагентные системы, виртуальные сообщества: стратегическое направление в  информатике и искусственном интеллекте

\bibitem{Sicara}
    Sycara K., Pannu A., Williamson M., Zeng D., Decker K.
    Distributed Intelligent Agents/ IEEE Expert:
    Intelligent Systems and Their Applications. – 1996. – Vol.11, №6. – P.36-46.

\bibitem{Pospelov}
    Поспелов Д.А. 
    От коллектива автоматов к мультиагентным системам // 
    Труды Международного семинара «Распределенный искусственный интеллект и многоагентные системы» (Санкт-Петербург, Россия, 15-18 июня 1997). – С.319-325.

\bibitem{Xudong}
    Xudong Guan, Yiling Yang, Jinyuan You
    POM-a mobile agent security model against malicious hosts
    [Электронный ресурс] //
    https://ieeexplore.ieee.org/document/843621

\bibitem{Zikratov_imp}
    Зикратов Игорь Алексеевич, Гуртов Андрей Валерьевич, Зикратова Татьяна Викторовна, Козлова Екатерина Владимировна Совершенствование police Office model для обеспечения безопасности роевых робототехнических систем // 
    Научно-технический вестник информационных технологий, механики и оптики. 2014. №5 (93). 
    [Электронный ресурс] //
    URL: https://cyberleninka.ru/article/n/sovershenstvovanie-police-office-model-dlya-obespecheniya-bezopasnosti-roevyh-robototehnicheskih-sistem 
    (дата обращения: 02.12.2018). 

\bibitem{Page_imp}
    John Page, Arkady Zaslavsky, Maria Indrawan
    Countering Security Vulnerabilities using a Shared Security Buddy Model Schema in Mobile Agent Communities 
    In Proceedings of the 1st International Workshop on Safety and Security in MultiAgent Systems (SASEMAS2004), pp. 85-101,New York (USA), July 2004

% \bibitem{Sander_state} Защищают код жесткой криптой. Походу гомоморфная криптография
%     Sander T., Tschudin C. F. 
%     Towards mobile cryptography //
%     Security and Privacy, 1998. Proceedings. 1998 IEEE Symposium on. – IEEE, 1998. – С. 215-224.

\bibitem{Neeran_state}
    Neeran K. M., Tripathi A. R.    
    Security in the Ajanta MobileAgent system //
    Technical Report. Department of Computer Science, University of Minnesota. – 1999.

\bibitem{Abolfazl_key}
    Abolfazl Esfandi, Ali Movaghar Rahimabadi
    Mobile Agent Security in Multi agent Environments Using a Multi agent-Multi key Approach
    2nd IEEE International Conference on Computer Science and Information Technology - 2009

\bibitem{Yokoo_homo}
    Makoto Yokoo  Koutarou Suzuki
    Secure Multi-agent Dynamic Programming based on Homomorphic Encryption and its Application to Combinatorial Auctions
    First joint International Conference on Autonomous Agents and Multiagent Systems (AAMAS-2002)

\end{thebibliography}
\endgroup

\clearpage
